Nirvana

         打完最后一组感叹号，瞬间发现自己竟已是那样浓烈的爱着……       有一种恐惧涌上心头。过去的十年…… 我用去先前的五年，抑或更久…奔向那份有着同样感受的未来，然而没有…… 尔后在剩下的五年里逃离那个未来，却真实的活着，继而以为我就该是这样的活着了，然而还是没有。是我没有准备好？还是我不该再次地坠入梦境，而应该只是继续真实的去，活着……？        没有答案。        爱，未来，未来，爱……究竟爱是为了未来，还是未来是为了爱？抑或是爱未来是为了未来的爱？绕口令？当然不是。爱未来本身就是一个歧义词，说好听点是有着双重含义的词。        主谓结构还是动宾结构？似乎不那么重要。重要的是为何执意要把这两者放在一起呢？        whatever.... 过去属于死神，未来属于你自己。 —— 雪莱我从不去想什么未来，它来得够快的了 －－阿尔伯特·爱因斯坦未来是光明而美丽的，爱它吧，向它突进，为它工作，迎接它，尽可能地使它成为现实吧！ —— 车尔尼雪夫斯基We might as well give up on trying to predict the future.There wasn't any way we could do that.But there was something better we could do instead.We could invent it.--Dennis Gabor过去心不可得，现在心不可得，未来心不可得。You can’t connect the dots looking forward; you can only connect them looking backwards.不要老叹息过去，它是不再回来的；要明智地改善现在。要以不忧不惧的坚决意志投入扑朔迷离的未来。 不要以感伤的眼光去看过去，因为过去再也不会回来了，最聪明的办法，就是好好对付你的现在——现在正握在你的手里，你要以堂堂正正的大丈夫气概去迎接如梦如幻的未来。一切有为法，如梦幻泡影。如露亦如电，应作如是观。